\documentclass[]{article}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[gen]{eurosym}

\title{Rapport de stage}
\author{Ophir LOJKINE} 
\date{Août 2014}

\begin{document}

\maketitle

\section{Rapport de stage}\label{rapport-de-stage}

\subsection{Contexte}\label{contexte}

\subsubsection{L'entreprise}\label{lentreprise}

AF83 est une agence web française, qui a des bureaux à Paris et San
Francisco. J'ai travaillé dans les locaux parisiens, situés rue
Poisonnière. On y travaille sur de nombreux projets, utilisant les
technologies du web pour créer des applications pour des clients tels
que Canal+, France Télévision, ou EDF.

\subsubsection{Le projet}\label{le-projet}

L'entreprise mène de nombreux projets. Je n'ai travaillé que sur un
seul: MAP. C'est le nom donné en interne au projet monalbumphoto.fr.
Monalbumphoto est une société d'impression d'albums photos destinée aux
particuliers. Les albums photos sont entièrement personnalisés par le
client, originellement à l'aide d'une application à installer avant de
pouvoir commencer la création.

L'application native, disponible uniquement pour Microsoft Windows,
privait la société de clients potentiels, et augmentait le temps entre
la découverte du site et le débuit de la création d'un album.

Monalbumphoto.fr a donc fait appel à AF83 afin de créer une application
de création d'albums photos qui tourne directement dans le navigateur
web du client, sur le même site qui présente les produits.

\href{http://www.monalbumphoto.fr/creations/new?reference=RIG_210x297}{Cette
application} est déjà en place, et est proposée par défaut aux
consommateurs sous Mac OS ou Linux sur certains produits. À l'heure de
l'écriture de ce rapport, l'application native est encore le seul choix
disponible pour les utilisateurs de Windows, mais cela est amené à
changer.

\subsection{Déroulement du stage}\label{duxe9roulement-du-stage}

\subsubsection{Découverte de
l'entreprise}\label{duxe9couverte-de-lentreprise}

La première chose qui frappe lorsque l'on rentre chez AF83, c'est
l'atmosphère décontractée qui y règne, à des lieues de ce l'on nous a
décrit bien souvent.

Il n'y a pas dans cette entreprise

\subsubsection{Ce que j'ai fait}\label{ce-que-jai-fait}

J'ai eu la chance de ne jamais me faire confier de tâches ingrates, et
ai pu travailler sur des sujets qui m'intéressaient vraiment.

\subsubsection{Les calendriers}\label{les-calendriers}

\subsubsection{Organisation du travail}\label{organisation-du-travail}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  stand-up
\item
  trello
\item
  git, github
\item
  pair coding
\item
  communication avec le reste de l'entreprise
\end{itemize}

\subsubsection{En dehors du travail}\label{en-dehors-du-travail}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  Babyfoot
\item
  repas
\item
  le soir
\end{itemize}

\subsubsection{Déceptions}\label{duxe9ceptions}

En dépit de tous les points qui font que ce stage a été une période
agréable, il y a un point sur lequel j'ai été déçu.

\paragraph{Rémunération}\label{ruxe9munuxe9ration}

Ce point est malheureusement très courant lors de stages, quels qu'ils
soient. J'ai bien conscience d'avoir été formé pendant ce stage, et
d'avoir dans les premiers jours plus coûté que rapporté à l'entreprise.

Cependant, j'ai l'impression d'avoir finalement apporté une certaine
plus-value au projet, qui je pense valait plus que les 600\euro
environ que j'ai reçus pour mon travail d'un mois et demi.

\subsection{Ce que j'ai appris}\label{ce-que-jai-appris}

J'ai appris à utiliser vim, à jouer au babyfoot, et à ouvrir des b*****
avec un briquet. Mais je dois encore me perfectionner dans tous ces
domaines.

Sinon, j'ai aussi appris à utiliser
\href{http://backbonejs.org/}{backbone}, je me suis perfectionné en
\href{http://coffeescript.org/}{Coffeescript}, j'ai eu l'occasion de
faire de la
\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Programmation_en_bin\%C3\%B4me}{programmation
en binôme} pour la première fois, ce qui est très formateur, et de
manière générale, j'ai appris à travailler en équipe.

\end{document}
